---
layout: post
title: "무료애니 스트리밍 사이트 추천 TOP8: 2024년"
image: /assets/images/free-animation.jpg
description: 무료애니, 만화, 일본 애니메이션 등 다양한 애니메이션을 볼 수 있는 애니 스트리밍 사이트에 대해서 소개합니다.
author: Berry Berry
comments: true
toc: true
permalink: /rank/무료애니-사이트-top-8
tags: 
  - 무료애니
  - 애니메이션
  - 애니TV
  - 애니365
  - 애니24
  - 모애니
  - 위애니
  - 쿨애니
  - 애니보고
  - 오오애니
---

**무료애니 스트리밍 사이트**를 찾고 있나요? 우리나라의 많은 사람들이 SF, 판타지, 로맨스, 영웅 등 신선한 아이디어와 독창성을 지닌 일본 애니메이션과 만화를 좋아합니다. 일본 애니메이션이 인기가 좋다는 것은 전세계의 사람들이 모두 공감할 것이라고 생각합니다. 실제로 매일 애니메이션이 생산되는 국가는 일본을 제외하면 없을 것 같습니다.

우리나라에서는 수입 애니메이션을 공식적으로 볼 수 있는 사이트는 라프텔, 애니플러스, 애니맥스이며 모두 유료로 애니를 감상할 수 있습니다. 과거에는 `무료로 애니를 볼 수 있는 사이트`가 흔했지만 단속되어 점차 사라져가는 추세입니다.

이번 글에서는 사라져가는 무료로 볼 수 있는 무료 애니 사이트들을 찾아내어 소개해드리는 시간을 가져도록 하겠습니다.

## 무료애니 사이트 추천 TOP8

여러가지 단속과 다양한 이유로 많은 사이트들이 `리뉴얼`되고 `폐쇄`되는 상황입니다. 따라서 하단의 소개해드릴 사이트도 지속적으로 유지된다는 보장은 할 수 없습니다.

바로 소개를 진행하겠습니다. 순위는 주관적일 수 있고, 사용 상 편의성과 속도, 광고 등을 기준으로 결정하였음을 참고해주시기 바랍니다.

### Linkkf.app 애니 TV

![linkkf 페이지](/assets/images/linkkf.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.linkkf %}

이 사이트는 PC 환경에서 방문하여 살펴보면 알 수 있지만 사이트 자체가 모바일 장치에 최적화되어 있음을 알 수 있습니다. 뿐만 아니라 다양한 최신 애니를 `요일 별`로 제공하고 있어, 빠르게 애니의 최신 회차를 시청하실 수 있습니다.

뿐만 아니라 쿠키 기반으로 과거에 봤던 애니메이션의 특정 에피소드를 기억할 수 있는 기능을 가지고 있습니다. 따라서 쿠키가 만료되지 않는 한 예전에 몇 화까지 봤었는지 따로 기억할 필요가 없습니다.

**Linkkf**는 앱으로도 출시가 되어 있어, 앱으로도 `무료 애니`를 감상하실 수 있습니다. 다만 안드로이드의 경우 apk를 설치하여야 할 수도 있습니다.

만약 이 웹 사이트를 이용하실 예정이라면 모바일 환경에서 접근하시기를 권장드립니다.

### 애니365

![애니365 페이지](/assets/images/ani365.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.ani365 %}

이 사이트의 장점은 애니메이션 업로드 속도가 매우 빠르기 때문에 보고 싶은 최신 애니메이션을 바로 볼 수 있다는 점이고 제가 개인적으로 자주 사용하는 웹 사이트입니다. 또한 신작, 장르로 구분 된 **애니메이션 추천** 서비스도 제공하므로 색다른 **무료 애니**를 보고 싶은 분들에게 도움이 될 것입니다.

최근 `애니24` 사이트가 폐쇄 된 이후 **애니365**라는 이름으로 새롭게 분리 업데이트되었으니 이 점을 참고하여 이용하시면 좋을 것 같습니다.

### 애니24

![애니24 홈페이지](/assets/images/ani24-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.ani24 %}

애니24는 이미 이름이 잘 알려진 사이트입니다. 그래서인지 사이트가 자주 닫히기도 하고 주소도 많이 변경되곤 합니다. 그 만큼 많은 애니 데이터를 가지고 있고, 현재도 활발하게 운영되는 사이트 중 하나입니다.

글을 처음 작성할 당시 이 사이트가 폐쇄되었다가 다시 부활한 것으로 보입니다. 애니메이션을 감상하실 때 참고하시면 좋을 것 같습니다.

### 모애니

![모애니 홈페이지](/assets/images/moeni-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.moeni %}

이 사이트는 워드프레스 기반의 애니 스트리밍 사이트입니다. 사이트의 레이아웃은 위 사진과 같이 깔끔하게 되어 있는 것을 확인하실 수 있습니다.

이 사이트의 특징은 년도 별로 애니를 구분해서 볼 수 있다는 점입니다. 따라서 각 년도에 어떤 애니메이션이 나왔는지 알 수 있다는 장점이 있습니다.

### 쿨애니 (접속 불안정)

![쿨애니 페이지](/assets/images/coolani.jpg)

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.coolani %}

이 사이트는 디자인 측면에서 보았을 때, 자체적인 UI/UX가 잘 정리되어 있어 편리하게 사용할 수 있습니다. 또한 광고 수가 적기 때문에 주변 광고로 인한 피로도가 다른 **애니 사이트**에 비해 적을 것으로 생각됩니다.

**쿨애니**의 장점은 좋아하는 무료애니를 장르별로 볼 수 있고 `웹 쿠키`를 사용하여 시청 한 애니메이션을 확인할 수있는 기능이 있어 시청 한 에피소드를 확인할 수 있다는 것입니다.

### 오오애니 (접속 불안정)

![오오애니 페이지](/assets/images/ooani.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.ooani %}

오오애니 애니메이션 사이트는 최근 가장 인기 있는 애니메이션을 분류하고 홈에서 콘텐츠를 제공하고 있기 때문에 최근에 인기 있는 애니메이션을 확인할 수 있습니다. **오오애니**의 가장 큰 장점은 플레이어가 `네이버 미디어 플레이어`라는 점입니다. 이 플레이어를 이용하면 버퍼링 없이 편안한 환경에서 애니메이션을 감상 할 수 있습니다.

하지만 가장 큰 단점은 웹 페이지 상단과 사이드에 광고가 너무 많다는 것입니다. 사용자가 전체 화면으로 애니메이션을 보지 않을 경우, 깜박이는 광고가 애니메이션을 심각하게 방해 될 수 있습니다.

### 애니보고 (접속 불안정)

![애니보고 페이지](/assets/images/anibogo.jpg)

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.anibogo %}

애니보고라는 사이트는 보유하고 있는 애니메이션이 많기 때문에 에서 다른 웹 사이트에서는 볼 수 없는 애니메이션을 쉽게 찾을 수 있으며, 인기 애니메이션 **상위 100개**를 제공하므로 원하는 애니메이션을 선택하는 데 도움이 될 수 있습니다.

애니보고는 임베드 링크 형태로 비디오를 제공하는 **애니메이션 웹 사이트**입니다. 단점으로는 광고가 너무 반짝 거리기 때문에 애니메이션 시청을 방해 할 수 있다는 것 입니다.

또한 삽입 된 링크 형식 동영상의 경우, 동영상 자체에 광고가 있으므로 영상은 좀 편하게 보고 싶으신 분들은 이점을 참고하여 이용하시면 좋을 것 같습니다.

### 위애니 (접속 불안정)

![위애니 페이지](/assets/images/weani.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.weani %}

이 사이트는 일반적인 커뮤니티의 게시판 기반의 무료 **애니 웹 사이트**입니다. 게시판 기반으로 시작했기 때문에 많은 게시판이 애니메이션보다 눈길을 끕니다. 그러나 하단으로 내려가면 애니 리스트를 볼 수 있어 사용하기에 불편함은 없습니다.

또한 웹 사이트에 직접 광고가 없기 때문에 편안한 상태로 무료애니를 시청할 수 있습니다. 단, 애니메이션 시청 시, 동영상은 링크 형태로 제공됩니다.

## 글을 마치며

이 포스팅에서는 애니를 무료로 볼 수 있는 웹 사이트 6개를 소개했습니다. 참고로 링크는 정기적으로 업데이트되므로 이 페이지를 저장하고 있으시면, 업데이트된 링크를 얻으실 수 있습니다.

혹시나 궁금하신 점이나 이상한 점 또는 링크가 끊긴 것 같다면 댓글 남겨주시면 감사하겠습니다.

[무료웹툰 볼 수 있는 최신 사이트 TOP10](/rank/무료웹툰-최신-사이트-top-10)를 통해서 무료로 웹툰을 즐기시는 것도 하나의 즐거움이 되실 수 있을 것 같습니다.

긴 글 읽으신다고 고생하셨습니다.
